+++
title = "小山高専のチームが物理学会Jr.セッション（2022）で加速器製作について発表します"
linkTitle = "物理学会Jr.セッションの発表準備中"
date = "2022-02-22"
authors = ["masashio"]
tags = ["小山高専", "物理学会", "研究発表"]
aliases = ["/blog/2022/02/22/"]
+++

小山高専の加速器製作チームの研究報告が2022年3月12日に開催される
物理学会Jr.セッション（2022）に採択されました。
おめでとうございます！

テーマは「小型サイクロトロン加速器作成に向けての実験、考察」。
本セッションでは、電磁石の磁場測定結果や真空チェンバの設計、
真空機器の試験結果について発表する予定です。

発表にむけて、サイクロトロン加速器の原理をイチから説明できるように、
小山高専スタッフの加藤先生に電磁気学の勉強会を開催してもらいました。
本日も発表資料作成にむけて議論しました。

どんな発表になるか今から楽しみです！

## 関連リンク

- [日本物理学会Jrセッション](https://www.gakkai-web.net/butsuri-jrsession/)
